天氣之子首歌完全係寫比香港人聽

《天氣之子》主題曲《愛能做的事還有什麼 (愛にできることはまだあるかい)》
有網民翻譯了中文和英文歌詞，搭配香港反送中抗爭的相關照片與記錄。

愛にできることはまだあるかい
我們還能為愛付出什麼

何も持たずに 生まれ堕ちた僕
一無所有的我誕生在這世界
永遠の隙間で のたうち回ってる
於永恆的夾縫中痛苦掙扎著
諦めたものと 賢い者だけが
放棄的人們 與聰明的人們
勝者の時代に どこで息を吸う
都在勝者的時代某處喘息著活下去

支配者も神も どこか他人顔
支配者也好神也好都一副事不關己的樣子
だけど本当は 分かってるはず
但其實他們對一切心知肚明

勇気や希望や 絆とかの魔法
當勇氣、希望與羈絆的魔法失效
使い道もなく オトナは眼を背ける
那些大人們卻選擇視而不見

それでもあの日の 君が今もまだ
儘管如此 從那天直到現在
僕の全正義の ど真ん中にいる
都是你在指引我追求正義

世界が背中を 向けてもまだなお
就算我與世界背道而馳
立ち向かう君が 今もここにいる
你也一直在身旁陪著我

愛にできることはまだあるかい
我們還能為愛付出什麼
僕にできることはまだあるかい
我是否還能為你做什麼

君がくれた勇気だから 君のために使いたいんだ
因為這是你給予的勇氣 所以只想為了你而使用
君と分け合った愛だから 君とじゃなきゃ意味がないんだ
因為這是與你分享的愛 如果不是你就毫無意義

愛にできることはまだあるかい
我們還能為愛付出什麼
僕にできることはまだあるかい
我是否還能為你做什麼

運命とはつまり サイコロの出た目？
所謂命運是骰子的數字
はたまた神の いつもの気まぐれ
還是說神明的反復無常

選び選ばれた 脱げられぬ鎧
被選中的 是脫不去的鎧甲
もしくは遥かな 揺らぐことない意志
還是深遠又毫不動搖的意志

果たさぬ願いと 叶わぬ再会と
無法實現的願望 無法實現的再會
ほどけぬ誤解と 降り積もる憎悪と
無法解開的誤會 聚集成堆的憎恨

許し合う声と 握りしめ合う手を
彼此共嗚的聲音與緊握的雙手
この星は今日も 抱えて生きてる
這顆星球今日依舊持續存在著

愛にできることはまだあるかい
我們還能為愛付出什麼
僕にできることはまだあるかい
我是否還能為你做什麼

君がくれた勇気だから 君のために使いたいんだ
因為這是你給予的勇氣 所以只想為了你而使用
君と育てた愛だから 君とじゃなきゃ意味がないんだ
這份與你一起培育的愛 如果不是你就毫無意義

愛にできることはまだあるかい
我們還能為愛付出什麼
僕にできることはまだあるかい
我是否還能為你做什麼

何もない僕たちに なぜ夢を見させたか
為何要讓一無所有的我們看見夢想呢
終わりある人生に なぜ希望を持たせたか
為何要在讓我們在有盡頭的人生擁有希望呢

なぜこの手をすり抜ける ものばかり与えたか
為何總是只給予 跟我們雙手擦肩而過的事物呢
それでもなおしがみつく 僕らは醜いかい
儘管如此仍在緊抓不放的我們 是否很醜陋呢
それとも、きれいかい
還是說很漂亮呢

答えてよ
回答我吧

愛の歌も 歌われ尽くした 数多の映画で 語られ尽くした
情歌早已竭盡全力唱完 那些情話也早在電影中說盡
そんな荒野に 生まれ落ちた僕、君 それでも
就算是出生在這片荒野中的我與你 也還是有

愛にできることはまだあるよ
我們還能為愛付出的事
僕にできることはまだあるよ
我還有想要為你做的事

グランドエスケープ
呢首都係

係幾中既

成套戲都好似圍繞香港咁睇到好sad

Grand Escape

推

其實全世界既當權者都忽略年輕一代既聲音

係時候長大喇 少年

呢個真戲入面警察咁對啲少年，點解同香港咁似

推一推先

阿拉丁首speechless都係

又推一推先

我都係一路聽一路諗起香港
尤其係 「なぜこの手をすり抜けるものばかり与えたか」個度
望到但捉唔到

香港人真係會有特別嘅角度去睇呢套

我懷疑片商係特登唔譯D歌詞
D歌詞應棍到

前日睇完好感動
睇埋呢個MV真係喊出黎
學入面咁講
世界本來就瘋狂
香港人因為愛所以想作出改變

我都覺得係
日本歌詞個意境真係已經好直白，如果香港人坐係戲院睇到個中文歌詞已經好易代入我地依家個環境，但成套戲就係冇翻譯歌詞。真係令人覺得別有用心

巴打呢個post用紅藍白色好3D睇到有少少暈

同埋冇左中文歌詞，好大人睇完套戲都唔知原來成套電影其實唔止單單情情愛愛。其實係反射緊社會問題。但偏偏佢將依個問題講得最直白既地方就係放左係首歌到。但變相唔識日文既人睇到果一幕時完全聯想唔到導演想帶出既野。
本來依套電影係好岩用黎比香港人睇，但冇左中文翻譯最重要果部分已經好難令香港人聯想起電影同自已依家既處境係幾咁一樣。

睇到跑鐵路個下喊左

雖然肯定首歌一早寫好 (點都9/6前啦)
但RADWIMPS主音野田洋次郎又真係好關注香港
咁都解讀到去香港實況真係整定

我之前都出過Post講RADWIMPS

【新海誠 天氣之子 預言香港現況】RADWIMPS主音撐香港 野田洋次郎盼港人找到出路

日本人氣樂隊RADWIMPS的34歲主音野田洋次郎，向來關心社會問題，今年6月他已就「反送中」令港人民怨爆燈一事開腔，而本地的逆權運動正成為國際大事，野田洋次郎再次於Twitter談到香港現況，表示香港的情況似乎非常混亂且未見轉好，擔心香港人的出路，並希望以暴力之外的方法解決問題，他亦用英文寫道：「Love you people in Hong Kong. Hope, Peace.」

野田洋次郎既有才華亦有內涵，他早前已用英語及日文寫：「I love you Hong Kong. So sad to hear the News of people getting injured. Hope the peace and freedom will arrive as soon as possible.」野田表示很愛香港，當從新聞中得知有人受傷後令他感到難過，希望香港能夠和平及盡快解決問題。

RADWIMPS以野田洋次郎為首，是與結他手桑原彰、低音結他手武田祐介組成，目前以三人組姿態發展，先後三度在港開演唱會，前年為賣座動畫《你的名字。》唱出《前前前世》及《Sparkle》等歌曲，令人氣升至頂峯，新海誠冠軍新片《天氣之子》的歌曲及音樂亦是由RADWIMPS一手包辦。

所以我唔明點解香港片商就係冇整埋中文歌詞
甚至我覺得一早係整好既，但片商一睇就知道咁既歌詞好大機會奶野所以最後臨時抽起左
Btw, 個主音真係好有愛，抵佢依家係日本紅到爆